距離2米外都中招！日本厚勞省職員染支那肺炎 曾登上鑽石公主號

日本放送協會（NHK）報導，日本政府厚生勞動省今天表示，有一名曾登上鑽石公主號負責相關工作的厚生勞動省50多歲男性職員，確診感染武漢肺炎，現在已住院接受治療。

這名50多歲男性職員從本月11日起在船上蒐集資訊，並負責跟厚生勞動省連繫等工作。男性職員曾在11日負責引導船上武漢肺炎患者下船，但與患者距離超過2公尺，也沒有接觸。他在船上時也沒有跟旅客及船組員有任何接觸。

他在14日出現發燒症狀，並在16日確診。

這名男性職員在今天凌晨被送到醫療機構住院，正在接受治療。

目前停泊在日本橫濱港的鑽石公主號遊輪，船上爆發俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病
（COVID-19）群聚感染，至今已有355人確診。

鑽石公主號上面隻毒係咪已經進化左咁撚勁

仲話接佢地番

成隻船擊沉埋落海底算啦

睇黎病毒係空氣濃度夠高就可以感染人

駛番出公海啦

練緊蠱